\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfp} % Pour les puissances et calculs plus précis

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}

% Chargement de la liste de nombres aléatoires
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=50,NbVal=10]{\ListTableTrois}
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}

\newcommand{\Multiplication}{%
	\xdef\tmpn{\fpeval{randint(101,999)}}%
	\xdef\tmpm{\fpeval{randint(11,99)}}%
	$\tmpn\times\tmpm$
}

\newcommand{\Division}{%
	\xdef\tmpn{\fpeval{randint(101,999)}}%
	\xdef\tmpm{\fpeval{randint(3,9)}}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm}
	
	$\num{\result}\div\tmpm$
}


\newcommand{\NumbForFrac}{
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(1,12))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 12
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(3,12))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 12
	\pgfmathsetmacro{\z}{int(random(1,12))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 12
	
	\ifnum\y<\x
	\pgfmathsetmacro{\x}{\y}
	\fi
	
	\ifnum\y=\x
	\NumbForFrac
	\fi
	
	\ifnum\y<\z
	\NumbForFrac
	\fi
	
	
	\def\lafiguretikz{
		\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
			\newcommand{\NumSectors}{\y} % Nombre total de secteurs
			\newcommand{\NumColSectors}{\x} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
			\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
			
			% Dessiner et colorier les secteurs
			\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
				% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
				\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
				\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
				
				% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
				\ifnum\s>\NumColSectors
				\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\else
				\fill[red!50] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
				\fi
			}
			\node at (2.5,0) {$+$};
			\begin{scope}[scale=1,xshift=5cm]
				\renewcommand{\NumSectors}{\y} % Nombre total de secteurs
				\renewcommand{\NumColSectors}{\z} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\else
					\fill[red!50] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (\startAngle:2cm) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{scope}
		\end{tikzpicture}
	}
}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTeX 11} 
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,4}{
						\item \TableDeMul{\i}{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			Poser :
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\item \Multiplication
					\item \Division
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\LettreUn{A}
			\def\LettreDeux{B}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\LettreUn{T}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{A}
			\def\LettreTrois{F}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\LettreUn{B}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{M}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\LettreUn{Z}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{U}
			\fi
			
			
			
			
			\medskip
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
			%Énoncé de l'exercice
			Construire le triangle \LettreUn\LettreDeux\LettreTrois~tel que : 
			
			
			\newcommand\LongueurTriangle{%
				% Génère trois longueurs aléatoires entre 4 et 10
				\pgfmathsetmacro{\Lun}{\fpeval{randint(4,12)}}%
				\pgfmathsetmacro{\Ldeux}{\fpeval{randint(4,12)}}%
				\pgfmathsetmacro{\Ltrois}{\fpeval{randint(4,12)}}%
				% Vérifie les conditions de constructibilité du triangle
				\pgfmathparse{%
					(\Lun+\Ldeux>\Ltrois) && (\Lun+\Ltrois>\Ldeux) && (\Ldeux+\Ltrois>\Lun) ? 1 : 0%
				}%
				\ifnum\pgfmathresult=1\relax
				% Triangle constructible : on garde les valeurs générées
				\else
				% Sinon, on relance la génération
				\LongueurTriangle%
				\fi
			}
			
			
			\LongueurTriangle
			
			\begin{itemize}
				\item $\LettreUn\LettreDeux = \Lun\,\textrm{cm}$
				\item $\LettreUn\LettreTrois = \Ldeux\,\textrm{cm}$
				\item $\LettreDeux\LettreTrois = \Ltrois\,\textrm{cm}$
			\end{itemize}
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			Exprimer sous la forme d'une fraction, la somme des deux proportions coloriées en rouge ci-dessous :
			\NumbForFrac
			
			\begin{center}
				\lafiguretikz
			\end{center}
			
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
